元朗汽車維修場涉聘黑工 3內地人被捕

本報接獲投訴，指元朗一間維修包括比亞迪汽車的維修場，懷疑聘用多名內地非法勞工擔任維修技工。入境事務處昨（1日）到涉事汽車維修場採取行動，行動中拘捕3人。據了解，3人均為內地人，從事汽車維修相關工作。
本報上月接獲投訴，稱位於元朗唐人新村路的一間汽車維修場，多名維修技工均是持雙程證來港，沒有本地身分證，他們主要負責維修包括比亞迪電動巴士，情況已持續逾一年，投訴人稱擔心內地技工專業成疑，早前向入境處舉報。入境處表示，執法科人員8月1日到涉事維修場執行反黑工行動，拘捕3名涉嫌從事非法工作的人，案件仍在調查中。
入境處數字顯示，過去3年拘捕的非法勞工人數有增加趨勢，同期執法行動次數亦有上升，今年截至6月底與警方共拘捕3711人。

［突發] 聽日銅鑼灣一定好危險！

Push